中美務實磋商 由「休戰」促「終戰」

外交部發言人陸慷昨日確認今年首輪中美貿易磋商已經結束，相關消息會很快發佈。中美此輪原定為期兩日的副部級磋商傳遞出積極信號，對中美兩國、環球市場及本港經濟都是好事。雙方在此輪磋商展現務實態度和解決問題的誠意，充分說明友好談判是解決分歧的唯一有效辦法。期望中美雙方繼續穩步推進磋商，由「休戰」達至「終戰」，為全球經濟發展打下「強心針」。

由美國副貿易代表格里什率領來華談判的工作組，進行原定為期兩天的副部級磋商。但談判時間臨時「加時」一天，說明雙方有意願以談判解決問題，達成共識；若雙方立場南轅北轍、各說各話，談判一早已結束。期間，美國總統特朗普連番發文表示談判順利，又傳出中國國務院副總理劉鶴曾出席談判，都提升外界對中美雙方達成協議的樂觀情緒。

去年12月1日，國家主席習近平與美國總統特朗普在G20峰會上舉行會談，一致同意貿易戰休戰90天。美國避免在今年元旦起對來自中國的2,000億美元商品關稅從10%上升至25%，中國則承諾加大自美國進口農業、能源和工業等多種產品。過去一段時間，中國已經逐漸恢復從美國進口大豆和液化天然氣，又不斷擴大市場開放，完善知識產權保護的既定國策，為談判營造良好的氣氛。

另一方面，美國向對全球各國開打關稅戰，對美國的傷害逐漸浮現。世界銀行近日下調今明兩年全球經濟增長率0.1個百分點，分別至2.9%和2.8%，主要原因正正是擔心中美貿易戰，對全球經濟前景產生嚴重影響。美國國內，隨着財政刺激措施的效應消退，關稅戰影響出口與投資活動，經濟形勢不明朗因素增加，美國股市明顯下挫，市場缺乏信心，促使美方通過與中方談判，達成協議的迫切感比過去更強，有利雙方回到更務實的談判軌道。

中美的貿易差額，是美國產業轉移以及世界產業分工、市場一體化的結果，要改變中美貿易的不平衡，既要尊重市場選擇，美國也應放寬對華高新技術產品的出口限制，這需要雙方互諒互讓，而不是一味地要求某一方讓步。

如今中美貿易談判傳出樂觀信息，說明只要雙方拿出足夠誠意，完全有可能達成階段性協議，這對中美兩國政府、企業，乃至對全球市場都是好消息，各方樂見其成。昨日恒生指數跟隨美股造好，創逾1個月高位，高收500多點，亦是對中美貿易休兵的積極反應。

此輪貿易談判起到正面示範作用，就是中美合作不僅關乎兩國利益，也關係到全球的穩定繁榮，作為世界第一與第二大的經濟體，中美只要朝着共同的方向前行，展開善意真誠、互諒互讓的談判溝通，對兩國和全球經濟發展都是巨大的正能量。

文匯

針得

終極一戰

收到內幕話中共傾掂左會讓步，但其中一樣秘密條件係要聯美抗俄，睇黎要搞新火頭。

究竟中國2018年股市高位跌30%急啲，定美跌20%急啲

唔知中國財金PMI49. 4經濟收縮急啲，定美國失業率維持低位急啲

黨報真係FF無極限

咁耐都唔出詳細內容，肯定中國跪好多

美國唔出結果，應該係中國要求對家唔好講，留番中國面子

即管就睇下中國最後點樣跪50%貿易順差，而又有利經濟發展

ESSO, Disney, Google，美銀，AIG, 波音，微軟，ATT, 大細摩，Caterpillar.... 成堆巨企排緊隊入嚟同你班有特權的國企，一對一隻抽了

無左中國補貼，個堆不意進取，效率低的中移動，中海油，騰訊，4大內銀，中金呢類公司，唔知會變成點呢？

仲有兩樣野未攪： A 防火牆 B 煙草公司

防火牆望佢唔好開吖 一開成個互聯網世界準備收皮
成堆生蕃岀城

10000+ 億既🚬🚬🚬

此輪貿易談判起到正面示範作用，就是中美合作不僅關乎兩國利益，也關係到全球的穩定繁榮，作為世界第一與第二大的經濟體，中美只要朝着共同的方向前行，展開善意真誠、互諒互讓的談判溝通，對兩國和全球經濟發展都是巨大的正能量。

仲以為環時

文匯同環時有分別咩

有。繁體定殘體

以支那作風
如果係自己有利大勝
仲唔第一時間放煙花唱到周街都知自己點嬴法

愈係收收埋埋，即係愈跪得深

中當然想終戰 但由頭到尾係美國唔想咋嘛
文匯報就算啦

上面點可能比你大搖大擺入嚟做生意，佢總有辦法控制你

如果Trump只滿足改善逆差，美國準備比人當傻仔多一次